【武漢肺炎】消息：東區、博愛、瑪嘉烈56護士請病假 東院近半手術室全日無護士上班

新型冠狀病毒肺炎肆虐，多間公立醫院員工、醫護人員工會正醞釀罷工，抗議政府未有全面封關禁止內地人來港。本報獲悉，東區醫院手術室和博愛醫院手術室今日（29日）分別有27名和26名護士集體請病假，東區近半數手術室全日無護士上班。瑪嘉烈醫院一間內科病房亦再有最少3名護士請病假。有知情的醫護說：「你（政府）不封關，用全港公營醫療的資源，去處理一個國家的疫情……要醫護人員陪葬，我們怎可能接受？做醫護人員預計有可能受感染甚至死亡，但現在無掩雞籠、中門大開，我們實在是死得不明不白。」本報正就事件向醫管局查詢。

本報接獲公立醫院醫護人員消息稱，東區醫院手術室共有27名護士今日集體請病假。據悉，東區醫院共有12間手術室，另有8間預備和康復恢復室，本來編配了45名護士上班，請病假護士數目佔單日人手60%；有5間手術室全日無護士上班，佔近半數手術室。醫護消息指出，相信部分已預約的手術要推遲。另外，公立醫院醫護人員消息表示，博愛醫院今日亦有26名手術室護士集體請病假。

瑪嘉烈醫院周一（27日）出現操普通話病人躺地拒隔離事件，據悉發生在內科F1病房。昨日內科F1和相鄰的E1病房已有大量護士集體請假，今日F1病房下午再有至少有3名護士請病假，剩兩名護士上班。

有知情的醫護人員表示，請假護士主要抗議政府未有全面封關關禁內地人來港，「你不封關，用全港公營醫療的資源，去處理一個國家的疫情，人數無上限，政府無落力做針對的措施，要醫護人員陪葬，我們怎可能接受？做醫護人員預計有可能受感染甚至死亡，但現在無掩雞籠、中門大開，我們實在是死得不明不白，同事怨氣極大。」

好波

G持

加油

突發 諗到幾個暗號去區分黃藍再賣口罩~

Well done

匿埋喺屋企出唔到街？
唔夠口罩唔敢出去？
Twitter 戰線永遠需要你！

入去 撳 /task2 拎任務
Retweet + Like + Reply
Task 2 好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

【twitter要人撥火】英美議員出聲鬧英政府話用華為起5G！

要為中國人死就留返比愛國藍絲護士

支持

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

支持你地 一定要全面封關

RESPECT

感謝醫護

遲d到海關, 入境

支持！

辛苦醫護

支持醫護

其他花生友都要一齊罷

支持 今次要一次過推翻港共

支持醫護為香港把關

支持多謝醫護界朋友

叫林奠同仆街怡自己落場做囉

十卜

多謝醫護，支持，加油

支持醫護手足

支持！！無限支持

正

popo去補位咪得lor 佢份糧包埋㗎

點解得護士醫生
HA明明好多專業人士架
56個太少啦

護士好波

支持為生命抗爭

罷工到封關

支持醫護

全力支持醫護擺工

支持。

藍醫藍護補位喇喂

醫護手足好波

唔只醫護擺 大家要一齊擺！！！

搞到護士都病，仲唔封關？

藍醫護醫生快啲補位抗疫啦

加油高層， home office 啦 ，就快到你地做

ho ball

做得好

推

炒我仲好添

全力支持

傳開去支那GROUP
等少D人黎香港

好野

香港醫護只應服務香港人
支那咁有錢點解要用香港資源
等班藍醫自己醫佢地

好波

我就係要呢d

工冇左可以再搵
命冇左就真係冇左架喇

支持醫護
加油💪🏻

多謝醫護!!!

應承我，如果港共對醫護秋後算帳，大家一齊罷工，但唔再係為罷而罷，而係一齊唔返工去推翻港共偽政權，活捉柒婆，推上斷頭台，成立新政府！

感謝

未試過人地請病假

自己會咁開心

開心過自己請

push

藍屍死撚咗去邊？快d做曬d野

GOOD

醫管局高層係時候落場啦
做冷氣高層都做得耐

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

休息一下，你哋之前咁辛苦，抖抖增強番抵抗力都好

Support

林鄭

我就係要哩啲！！！

今日爸爸膀胱癌做手術，
本身朝早做但係麻醉師罷工，
屋企人冇怨，都理解同支持佢哋決定

好彩係最後晏就都做到

Support 零三年謝醫生嘅死俾唔到政府一個教訓

push support

0負評呀，係0

仲係0啊

你是不是搞港獨，香港當然要負責國家的醫療，要不是國家你沒水沒糧的....
下刪一千字

岩咖啦，唔撚封關就齊齊含港產啦，反正我地冇義務要醫班自私毒人

第一次見到0負皮

感謝救港

多謝醫護
支持你地

多謝各位醫護巴絲

冇負評

GOOD！

支持呀

好on9 cap出黎做咩 其他人睇唔到咩

感動！

663:0

核爆都唔撚割

醫護人員保護自己就係保護全港居民健康

我愛醫護 醫護好野

多謝ching
比著我，就算我係就黎死
你罷工醫唔到我都冇問題

醫護加油

支持醫護人員
垃圾政府為左政治不顧香港人死活

叫d高層落去幫手嘛，大愛，叫局長都得，護士長嚟架嘛

今日F1病房下午再有至少有3名護士請病假，剩兩名護士上班。
依兩個一係就藍 一係就大愛膠 一係就冇朋友

過咗臨界點，只會愈來愈多人罷

多謝醫護手足

G持！！

TURBT/cystectomy ?最緊要戒煙 唔戒好撚易復發

講就輕鬆 我相信罷工既手足有分寸

多謝

0負皮

支持！！

0 負皮

支持罷工

但無罷工既 都真心尊重

雖然咁做係大愛撚

但冒生命危險不分種族去醫治每個人係好值得尊重

藍絲護士去曬邊

多謝，支持

Push

加油，再多d！

叫姓陳個局長自己落去做啦
佢以前都做護士啦

永遠G持

感謝醫護為咗守護香港而冒住被清算嘅風險罷工！

設備人手咩都根本唔夠 咁都唔封關 同推醫護去死有咩分別

絕對支持

多謝醫護

垃圾政府唔封關要人搵命博返工
戇鳩鳩
支持前線醫護

加油!!!!!!

訓身支持

希望有更多家長參與

辛苦哂醫護 支持罷工

未來剩下 POPO

一齊罷

醫護手足為生命而戰，救港救人，值得尊敬

Respect前線醫護

好波呀

支持醫護ㄧ切決定

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真.雙普選

香港得佢地有能力，出來啦

病左就千企唔好害香港人，正常請假無香港人有問題。

我就係要呢啲！

促請醫護就系要趁未爆先要請假，迫林鄭封關，到時勁爆至罷就話醫護無專業操守，唔好跌落林鄭陷阱．